\begin{question}[section=1,subtitle={V-Modell},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Was wissen Sie über das V-Modell?
\end{question}
\begin{solution}
	Ist ein Modell für System Engineering, das entwickelt wurde, um die Nachteile der Spezialistenentwicklung zu kompensieren.
	(Spezialisten tendieren dazu ihre Interessen (Hobbies) in ihre Aufgaben einzubauen, obwohl sie nicht notwendig sind.)
	
	Das V-Modell (\abb{abb:vmodell}) gliedert sich grundsätzlich in 3 Ebenen:
\begin{compactenum}
    \item System design
    \item Subsystem design
    \item Detailed design
\end{compactenum}
Die einzelnen Schritte lauten wie folgt:
\begin{compactenum}
    \item \textbf{System design:}
    Hier werden die Benutzer- requirements festgelegt, und daraus die spezifizierten- Requirements des gesammten Produktes abgeleitet und die für die entsprechenden Subsysteme benötigten requirements festgelegt.
    \item \textbf{Subsystem design:}
    Hier werden die subsystem user Requirements in subsystem specified requirements umgewandelt und in user requirements for detailed elements.
    \item \textbf{Detailed design:}
    Hier werden die user detailed elements in Zeichnungen, Software-code und umgesetzte Teile mit definierten Verhalten umgewandelt, welche anschließend in functional subsystems zusammengefügt werden können.
    \item \textbf{Subsystem design:}
    Hier werden die einzelnen Komponenten zusammengebaut und auf ihr spezifiziertes Verhalten überprüft.
    \item \textbf{System design:}
    Hier werden die einzelnen Subsysteme zusammengebaut und auf ihr vorgegebenes Verhalten geprüft.
\end{compactenum}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{\currfiledir image.png}
	\caption{zu A \GetQuestionProperty{counter}{\CurrentQuestionID} V-Modell} \label{abb:vmodell}
\end{figure}

\end{solution} 
